# Расчёт
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[КД](doc.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Расчёт** — русскоязычный термин. **Calculation** — англоязычный эквивалент.</small>

**Расчёт** — по [ГОСТ 2.102](гост_2_102.md) — [КД](doc.md), содержащий расчёты параметров и величин, например расчёт размерных цепей, расчёт на прочность и др.

Типовые расчёты:

1. Расчёт рад.стойкости
1. …



## Расчёт рад.стойкости
> <small>**Расчёт радиационной стойкости** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **Radiation resistance calculation** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Расчёт рад.стойкости** — [конструкторский документ](doc.md), расcчитывающий дозы полученной и накопленной [ИИЗ](ion_rad.md).

Обычно выпускается в двух частях:

1. **Часть 1.** Содержит расчёты для этапов АП, ЭП, РКД. Информация неточна, обща и предварительна.
1. **Часть 2.** Точные расчёты. Выпускается за полгода‑год до пуска.

Примечания и допущения, не влияющие на скорость пули:

1. Дозы указаны в рад, а не в Гр. Т.к. всё ПО считает в рад.
1. Используется запись вида 10E+03, а не 10³ или 1 000. Т.к. в таком виде выдаёт ПО.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs:
   1. [ГОСТ 2.102](гост_2_102.md)
1. <…>


## The End

end of file
